Üks tuhat üheksa sada kümnentamal aastal ühekstamal jõulukuu päewal ilmusiwad Loona walla kohtu ette Loona wallast Kaarma külast taluinimesed Kirill Joanni p. Lille ja Kirill Georgi p. Aab ja palusiwad järgmist oma wahel tehtud lepingud Kohtu akti raamatusse üles wõtta ja nimelt Kirill Aab on Riia jauskonna Põllupanga jauskonna käest Lülle N16 omale järelmaksuga päriseks ostnud ja sellest kohats tema müüb ühe kolmandiku jau igaweseks omanduseks nii et selle koha peal olewad majad jäewad Kirill Aaw´ale igaweseks omanduseks ja üheksa tessatiini jäewad Kirill Lille´le sellest on seitse tessatiini põllu maad ja kas tessatiini karja maad kuna teine maa kõik Kirill Aab´ale jäeb. Kõik selle koha pääle pandawast ja praegu olewatest kohustest töitab Kirill Lille ühe kolmandiku jau niisama ka rendi ühe Kolmandiku maksab Kirill Lülle kuna üle jäedawa kahe kolmandiku rendi ja koha kohused ja maksud Kirill Aab maksab: Kirill Lille (allkiri). Kirill Aab, aga e tema ise mitte kirja ei oska siis kirjutas tema eest tema palwe pääle alla K. Wendel (allkiri)
1910 aastal 9 jõulu kp Loona walla kohus tunnustab, et see sinane suusõnaline leping, mis kohtu akti raamatusse I jausse N25 alla on sisse kirjutud, on Loona wallas elutsewate talumeeste Kirill Joanni p Lille ja Kirill Georgi p Aab wahel kokku seatud, kes kohtule palelikult tuntud on, kus juures kohus ka õigeks tunnistab, et see sinane suusõnaline leping on lepingu tegijatele ette loetud, mida   nemad oma allkirjadega kinnitasiwad, Kirill Lille ise oma käega, aga et Kirill Aab kirja ei oska, siis kirjutas tema eest tema palwe peale alla talumees Karl WendelLoona wallast, kes kohtule palelikult tuntud on. 
Eesistuja J.Aben (allkiri)
Kirjutaja Reinfeld (allkiri)
